\documentclass[10pt]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath,amssymb,makeidx}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{fourier}
\usepackage[scaled=0.875]{helvet}
\renewcommand{\ttdefault}{lmtt}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{ulem}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{diagbox}
\newcommand{\euro}{\eurologo{}}
\usepackage{pstricks,pst-plot,pst-text}
\setlength\paperheight{297mm}
\setlength\paperwidth{210mm}
\setlength{\textheight}{23,5cm}
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\newcommand{\D}{\mathbb{D}}
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\C}{\mathbb{C}}
\newcommand{\vect}[1]{\mathchoice%
{\overrightarrow{\displaystyle\mathstrut#1\,\,}}%
{\overrightarrow{\textstyle\mathstrut#1\,\,}}%
{\overrightarrow{\scriptstyle\mathstrut#1\,\,}}%
{\overrightarrow{\scriptscriptstyle\mathstrut#1\,\,}}}
\renewcommand{\theenumi}{\textbf{\arabic{enumi}}}
\renewcommand{\labelenumi}{\textbf{\theenumi.}}
\renewcommand{\theenumii}{\textbf{\alph{enumii}}}
\renewcommand{\labelenumii}{\textbf{\theenumii.}}
\def\Oij{$\left(\text{O},~\vect{\imath},~\vect{\jmath}\right)$}
\def\Oijk{$\left(\text{O},~\vect{\imath},~\vect{\jmath},~\vect{k}\right)$}
\def\Ouv{$\left(\text{O},~\vect{u},~\vect{v}\right)$}
\usepackage{fancyhdr} 
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{%
pdfauthor = {APMEP},
pdfsubject = {STAV},
pdftitle = {Métropole septembre 1996},
allbordercolors = white,
pdfstartview=FitH} 
\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage[np]{numprint}
\begin{document}
\setlength\parindent{0mm}
\rhead{\textbf{A. P{}. M. E. P{}.}}
\lhead{\small Baccalauréat S.T.A.E.-S.T.P{}.A.}
\lfoot{\small{Métropole}}
\rfoot{\small{septembre 1996}}
\pagestyle{fancy}
\thispagestyle{empty}
\begin{center}
{\Large \textbf{\decofourleft~Baccalauréat S.T.A.E.-S.T.P{}.A.~\decofourright\\ Métropole septembre 1996}}    

\vspace{0,5cm}

\end{center}

\textbf{Exercice 1 : \hfill 3 points}

\medskip

À l'issue d'une fabrication, on a constaté qu'un élément pouvait présenter deux sortes de défauts :

\setlength\parindent{8mm}
\begin{itemize}
\item[$\triangleright~~$]le défaut, noté $D_1$, avec une probabilité de $0,03$ ;\item[$\triangleright~~$]le défaut $D_2$, avec une probabilité de $0,07$.
\end{itemize}
\setlength\parindent{0mm}
On prélève un élément au hasard, et on considère les évènements suivants :

\setlength\parindent{8mm}
\begin{description}
\item[ ]$E$ : \og L'élément prélevé présente le défaut $D_1$ \fg.\item[ ]$F$ : \og L'élément prélevé présente le défaut $D_2$ \fg.\item[ ]$A$ : \og L'élément prélevé présente les défauts $D_1$ et $D_2$ \fg.\item[ ]$B$ : \og L'élément prélevé présente au moins l'un des deux défauts \fg.\item[ ]$C$ : \og L'élément prélevé ne présente aucun défaut \fg.
\end{description}
\setlength\parindent{0mm}
On suppose que les évènements $E$ et $F$ sont indépendants. Calculer les probabilités des événements $A$, $B$ et $C$.

\vspace{0,5cm}

\textbf{Exercice 2 : \hfill 4 points}

\medskip
On considère une production végétale dont le caractère \og masse \fg{} est une variable aléatoire, notée $X$, dont la loi de probabilité est la loi normale (de Laplace-Gauss) de moyenne $220$~grammes et d'écart-type $25$~grammes. On prélève un élément au hasard.

\medskip
\begin{enumerate}
\item Calculer la probabilité pour que la masse de cet élément soit inférieure à $250$~grammes.\item Calculer la probabilité pour que la masse de cet élément soit supérieure à $200$~grammes.\item Calculer la probabilité pour que la masse de cet élément soit comprise entre $180$ et $280$~grammes.
\end{enumerate}

\vspace{0,5cm}

\textbf{Exercice 3 : \hfill 13 points}

\medskip

On considère la fonction $f$ définie sur $]0~;~+ \infty[$ par 

\[f(x) = 1 + \ln (2x).\]

On note $(\mathcal{C})$ sa courbe représentative dans un repère orthonormal \Oij. Unité graphique : 2~cm.

\medskip
\begin{enumerate}
\item Étudier les limites de $f$ en $0$ et en $+ \infty$. En déduire que la courbe $(\mathcal{C})$ admet une asymptote qu'on précisera.\item 	\begin{enumerate}
		\item Calculer la dérivée $f'$ de la fonction $f$ et montrer que $f$ est positive.		\item En déduire la variation de $f$.		\item Dresser le tableau de variation de $f$ sur $]0~;~+ \infty[$.
	\end{enumerate}\item Résoudre l'équation $f(x) = 0$. Interpréter graphiquement ce résultat pour la courbe $(\mathcal{C})$.\item Déterminer l'équation réduite de la tangente $(T)$ à la courbe $(\mathcal{C})$ au point d'abscisse $\dfrac{1}{2}$.
\item Recopier et compléter le tableau suivant :

\medskip
\begin{tabularx}{\linewidth}{|*{8}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline$x$ 	&0,1 	&0,2 	&0,3 	&0,5 	&1 	&2 	&3\\ \hline$f(x)$	&		&		&		&		&	&	&\\ \hline
\end{tabularx}
\medskip
Les valeurs numériques de $f$ seront calculées à $10^{-1}$ près.\item Tracer la courbe $(\mathcal{C})$ et la droite (T) dans le repère \Oij{} de l'annexe. On se limitera aux valeursde $x$ de l'intervalle ]0~;~3].\item Soit $F$ la fonction définie sur ]0~;~3] par : $F(x) = x \ln (2x)$.	\begin{enumerate}
		\item Montrer que $F$ est une primitive de $f$ sur ]0~;~3].		\item Hachurer sur le graphique le domaine plan limité par la courbe $(\mathcal{C})$, l'axe des abscisses et les droites d'équations respectives $x = 1$ et 
	$x = 2$.		\item Calculer l'aire de ce domaine: on donnera sa valeur exacte en unités d'aire, puis une valeur approchée en cm$^2$ à $10^{-2}$ près.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{document}